<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<newslist>
    <news>
        <title>JUNA加速器进展第一次讨论会</title>
        <id>6</id>
        <focus>1</focus>
        <date>11 02 2015</date>
        <description>2015年2月11日，“基于锦屏深地实验室的核天体物理关键科学问题研究”重大项目项目组对JUNA加速器研制进展进行了讨论，确定下一步工作计划</description>
        <content>
            <p>2015年2月11日，“基于锦屏深地实验室的核天体物理关键科学问题研究”重大项目项目组对JUNA加速器研制进展进行了讨论，确定下一步工作计划</p>
        </content>
        <image class="noindex">news/fabd55de8e299134a1516ae0a4bec7a8.jpg</image>
    </news>
    <news>
        <title>JUNA项目2015年第一次视频会议</title>
        <id>5</id>
        <focus>1</focus>
        <date>20 01 2015</date>
        <description>2015年1月20日，“基于锦屏深地实验室的核天体物理关键科学问题研究”重大项目（简称核天体物理重大项目，JUNA）2015年第一次视频会议在中国原子能科学研究院召开。</description>
        <content>
            <p>2015年1月20日，“基于锦屏深地实验室的核天体物理关键科学问题研究”重大项目（简称核天体物理重大项目，JUNA）2015年第一次视频会议在中国原子能科学研究院召开。</p>
            <p>会上，项目负责人柳卫平，项目课题负责人柳卫平、唐晓东、李志宏、何建军和连钢分别介绍了各自近期的工作进展，并对项目工作进行了工作包分解，实现责任到人。</p>
            <p>中国原子能科学研究院、中科院近代物理研究所、四川大学、上海交通大学及深圳大学的相关人员参加了会议。</p>
        </content>
        <image></image>
        <link></link>
    </news>
    <news>
        <title>JUNA重大项目启动会召开</title>
        <id>4</id>
        <focus>1</focus>
        <date>24 12 2014</date>
        <description>2014年12月24日，“基于锦屏深地实验室的核天体物理关键科学问题研究”重大项目（简称核天体物理重大项目，JUNA）启动会在中国原子能科学研究院召开。国家自然科学基金委、中国核工业集团公司、中国原子能科学研究院、中科院近代物理研究所、清华大学、上海交通大学等单位有关领导和专家参加会议。</description>
        <content>
            <p>2014年12月24日，“基于锦屏深地实验室的核天体物理关键科学问题研究”重大项目（简称核天体物理重大项目，JUNA）启动会在中国原子能科学研究院召开。</p>
            <p>核天体物理重大项目旨在依托锦屏山深地实验室，开展恒星平稳氦燃烧阶段关键的 (&amp;alpha;, &amp;gamma;) 和 (&amp;alpha;, n) 反应，以及恒星平稳氢燃烧阶段关键的 (p, &amp;gamma;) 和 (p, &amp;alpha;) 反应的直接精确测量，为理解恒星演化和元素起源提供关键核物理输入量，取得核天体物理领域的原创性研究成果，推动高稳定高流强加速、高性能探测和极低本底屏蔽等关键技术的发展。</p>
            <p>核天体物理是核物理与天体物理融合形成的交叉学科，主要研究宇宙中各种化学元素的起源以及核过程如何控制恒星的演化及结局。自上世纪30年代以来，人类对于元素起源和恒星复杂演化过程的认知取得了显著进展，但迄今仍存在许多亟待破解的科学难题。</p>
            <p>充分利用深地实验室极低本底的测量环境，将恒星平稳演化阶段关键核反应的直接测量推进到伽莫夫窗口，对获得基准数据、检验低能外推模型、约束理论计算和解决制约核天体物理关键核反应测量的问题具有至关重要的意义。</p>
            <p>国家自然科学基金委、中国核工业集团公司、中国原子能科学研究院、中科院近代物理研究所、清华大学、上海交通大学等单位有关领导和专家参加会议。</p>
        </content>
        <image>news/dcc2adf64aed10914fc7bef5c1d82520.jpg</image>
        <link>
            <sublink name="Photos">/assets/file/news/49f5cf2a0b9ba43eb0f6aeac91be6a5d.7z</sublink>
        </link>
    </news>
    <news>
        <title>JUNA加速器研制协议签订仪式</title>
        <id>3</id>
        <focus>1</focus>
        <date>23 12 2014</date>
        <description>锦屏山地下核天体物理实验项目将利用世界上岩体覆盖最深、宇宙线屏蔽最佳的天然环境，结合自主研发的10mA强流离子源和加速器系统和拟建造的高效率4π阵列探测器，建造世界上最优秀的深地核天体物理实验室。</description>
        <content>
            <p>锦屏山地下核天体物理实验项目将利用世界上岩体覆盖最深、宇宙线屏蔽最佳的天然环境，结合自主研发的10mA强流离子源和加速器系统和拟建造的高效率4π阵列探测器，建造世界上最优秀的深地核天体物理实验室。</p>
            <p>在锦屏深地实验室利用强流加速装置能够有效提高核反应的产额，完成一些反应截面极低的核反应的实验测量。为充分发挥锦屏深地的本底优势，必需减小由束流引入的本底，降低强流束输运中空间电荷效应的影响，提高束流传输效率。低能强流的束流在传输过程中，带电粒子间的库仑相互作用会对粒子的动量分布带来影响，使束流产生散焦，从而给传输带来困难。对于能量相对较高的束流空间电荷效应不明显，束流传输相对容易。</p>
            <p>项目计划采用采用了加速管分段加压的方案，即在低能束传输中，通过短路分压电阻只对加速管前几个间隙加载电压，加速管其他部分为自由漂移空间。这样在短加速间隙内形成高加速梯度而产生了较强的横向聚焦能力，同时加速管内未加载电压部分形成长漂移段具有空间电荷中和效果。模拟计算表明：分段加压有很好的束流传输效果，可以明显看出，在加速段束流没有发散，束流包络被很好约束。</p>
        </content>
        <image>news/75b2586eaf8e3f9ea0269aeb840c99b9.jpg</image>
        <link>
            <sublink name="Photos">/assets/file/news/ebbc34941605dd4042b546e1bfe977dc.7z</sublink>
        </link>
    </news>
    <news>
        <title>美国《科学》杂志报道原子能院核天体物理实验计划</title>
        <id>2</id>
        <focus>1</focus>
        <date>28 11 2014</date>
        <description>11月28，美国《科学》杂志第346卷第1041页报道了原子能院锦屏深地核天体物理实验计划（JUNA）和我国锦屏深地实验室（CJPL）进展。文章报道：“该计划将重现并研究恒星中产生能量的核过程和宇宙中如何合成氢、氦以外的化学元素；深地环境可以屏蔽宇宙射线带来的本底干扰，为研究人员测量稀有事件提供了有利条件；与其他实验计划相比，具有更优越的地理环境和更强大的加速器实验装置”。</description>
        <content>
            <p>11月28，美国《科学》杂志第346卷第1041页报道了原子能院锦屏深地核天体物理实验计划（JUNA）和我国锦屏深地实验室（CJPL）进展。文章报道：“该计划将重现并研究恒星中产生能量的核过程和宇宙中如何合成氢、氦以外的化学元素；深地环境可以屏蔽宇宙射线带来的本底干扰，为研究人员测量稀有事件提供了有利条件；与其他实验计划相比，具有更优越的地理环境和更强大的加速器实验装置”。</p>
            <p>核天体物理研究需要深地实验室，由于地下实验室独特的环境优势，深地科学已成为诸多交叉学科前沿领域的一个重要组成部分，日益受到学术界的关注。至今因地下实验室在物理学与天体物理学领域已获得三项诺贝尔奖。深地实验室是综合性的基础前沿科学研究平台和工程应用平台，目前美国、英国、西班牙等 都提出了建立深地核物理实验室的计划。</p>
            <p>全世界有多家深地实验室，我国锦屏山深地实验室以2400米岩石覆盖厚度排名世界第一，该实验室一期工程目前正在运行清华大学和上海交通大学的两个暗物质实验，二期工程将于2015年年底完成，核天体物理实验将于二期工程中开展，届时将向核天体物理最重要的科学问题发起冲击。该项目于11月获得国家自然科学基金委员会重大项目批准资助，总负责人是原子能院副院长、柳卫平研究员。</p>
        </content>
        <image>news/dc3f10b1cc0ed7ca0f70becad2a6f6f3.jpg</image>
        <link>
            <sublink>/assets/file/news/ffd09b898432369cf78456e98bc8ff7e.pdf</sublink>
        </link>
    </news>
    <news>
        <title>核物理领域首个重大基金项目启动</title>
        <id>1</id>
        <focus>1</focus>
        <date>20 11 2014</date>
        <description>国家自然科学基金重大项目“基于锦屏深地实验室的核天体物理关键科学问题研究”启动。该项目是我国核物理领域获得批准的第一个重大基金项目。</description>
        <content>
            <p>国家自然科学基金重大项目“基于锦屏深地实验室的核天体物理关键科学问题研究”启动。该项目是我国核物理领域获得批准的第一个重大基金项目。</p>
            <p>该项目计划在锦屏山建立我国地下核天体物理实验室，充分利用锦屏山绝佳的屏蔽条件，完善强流高稳定性加速系统、高性能探测系统，开展恒星演化过程中关键核反应的直接测量，取得核天体物理领域的原创性成果，为理解宇宙元素起源和恒星演化提供重要数据，使我国的核天体物理研究跻身国际领先行列。</p>
            <p>“与国际上其他地下实验室相比，锦屏实验室深度居世界之首。依托锦屏山深地实验室的优越条件和上述研究基础，开展核天体物理反应直接测量，我国在取得核天体物理领域的原创性研究成果方面，具有弯道超车的独特优势。”该项目总负责人、中国原子能科学研究院副院长柳卫平说。</p>
            <p>该项目将以中国原子能科学研究院核天体物理团队为核心主体，与中科院近代物理所、清华大学、四川大学、上海交大等单位进行合作。</p>
        </content>
        <image>news/4c67a16ae4d89bc5d019c8f7811c0f23.jpg</image>
        <link></link>
    </news>
</newslist>
